Valve已將辱華詞彙“Ching chong”過濾《Dota2》負評仍在增長

前段時間《Dota2》RNG對coL的比賽中，coL一號位選手skem在公頻打出了“chingchong”這種帶有辱華性質的詞彙，而Valve的處理方式讓玩家們十分不滿，大量中國玩家到《Dota2》洗負評達自己的憤怒，而今天有玩家發現Valve已經把評論區的“Ching chong”列入敏感詞彙。

小編也自己去評論區發了個“Ching chong”試了試，結果“Ching chong”只能顯示為“♥♥♥♥♥♥♥♥♥♥♥”。

ho ball ar ching

呢隻字點解？

正宗

同寵寵寵差唔多既擬聲詞
不過寵寵無貶義 Ching Chong就有

清倉

點解辱華？

同nigga一樣

要補充返係有幾位職業選手都有係Rank打Ching Chong帶起左風潮而skem係第二局有道歉 加上咁啱重慶major重慶譯音似ching chong所以搞到Twitter 被人洗ching chong V社又唔做野 所以先比人洗負評 明明中國係Dota1同2最大嘅community

精蟲

笑華人D改名

歧視粵語
ching ng sick ball

連登都打開Ching

Ching都唔講得

以前D鬼仔好多年前都已經係咁笑
ching chong應該係似中國人講英文既發音

係呀
外國學校鬼仔鍾意喺華人學生中文對話果時大叫 Ching Chong Bing bong 侮辱中文聲音

別裝沒聽見！「清沖」（ching-chong親中）是罵人英語

又真係幾侮辱性喎

其實係笑緊廣東話發音

咪咁
大把連登仔ff自己係純種白人嚟㗎

我姓程 咁係咪去到外國點都會比人笑

其實Ching Chong 係笑緊早期俾人賣豬仔既人既廣東話

The term "ching chong" is based on how Chinese supposedly sounds to English speakers who do not speak it. The "ch" reflects the relative abundance of voiceless coronal affricates in Chinese (six in Mandarin Chinese: [ts], [tʂ], [tɕ], [tsʰ], [tʂʰ], [tɕʰ], respectively in Pinyin ⟨z⟩, ⟨zh⟩, ⟨j⟩, ⟨c⟩, ⟨ch⟩, and ⟨q⟩), whereas English only has two: /tʃ/ (written ⟨ch⟩) and /ts/ (⟨ts⟩ or ⟨z⟩), of which only /tʃ/ regularly occurs initially. The "ng" reflects the greater commonness of nasals in syllable codas in many varieties of Chinese; for example, Mandarin only allows [n] or [ŋ] (written ⟨ng⟩ in both English and in romanization of Chinese) in syllable codas.

Is it cool for me call you a Ching Chong rice eating motherfucker?